貪污300萬只為買模型玩具 河南學校會計：像吸毒一樣不能自拔

河南省工藝美術學校會計謝屾負責全校教職工工資發放工作，但卻利用財務漏洞篡改數據，貪污代扣個人所得稅、公積金、養老金等款項，總金額近300萬元（人民幣．下同）。

謝屾因嚴重違紀違法，在今年1月6日被開除黨籍和公職，其後再於1月13日因涉嫌貪污犯罪被移送司法機關。值得一提是，謝屾將貪污得來的大部分款項，都用於購買模型玩具和遊戲「課金」，例如高達、變形金剛等，買過最貴的一款模型玩具更價值高達3.5萬元。

據內地傳媒報道，謝屾在2014年4月某天，將領導審批過的工資表內數據導入銀行代發數據模板時，發現後者的實發工資合計數較審批過的工資表實發工資總數少。由於實發工資總數應該等於應發工資總數減去「五險一金」的合計數，數據不一致則表示出錯，但謝屾作為財務人員，卻未有發現問題後予以修正，反而以此作為漏洞。

經重新計算，謝屾發現學校工資發放表內在職人員扣繳個人所得稅一欄出錯，少合算數千元。謝屾決定將錯就錯，將多出的幾千元在銀行代發數據模板表內，直接加到自己的實發工資上。結果自從2014年4月開始，謝屾多次進行篡改在職教職工應上繳的個人所得稅數額，累計貪污超過127萬元。

其後謝屾將目標轉向學校新進教職工的公積金，以及離退休人員的工資和補貼。經審計，自2014年至2019年，謝屾共篡改200多人次的工資數據，累計貪污代扣的個人所得稅、公積金、養老金等款項近300萬元。

最貴模型玩具價值高達3.5萬元
謝屾在2019年12月9日被河南省紀委監委駐省教育廳紀檢監察組約談，經確認涉嫌嚴重違紀違法後，當晚就指定河南鄭州金水區監委依法對其立案調查並采取留置措施。「感覺自己像吸毒一樣，深陷其中，不能自拔。」

謝屾事後坦言，之所以如此貪婪主要是因為玩物喪志。據審查調查人員介紹，謝屾將貪污的大部分款項，都用於購買模型玩具和在遊戲中「課金」，買過最貴的一個模型玩具更價值高達3.5萬元。

他只是孩子呀

「據審查調查人員介紹，謝屾將貪污的大部分款項，都用於購買模型玩具和在遊戲中「課金」，買過最貴的一個模型玩具更價值高達3.5萬元。」

根據之前動森同埋PS4事件，應該係專登做單嘢出嚟打壓遊戲業，叫啲支国人唔好玩遊戲、模型

最貴模型玩具價值高達3.5萬元
咩模型要咁貴?

用 windows 用到好似吸毒咁

初音figure

有d大型既figure出既數量小要萬幾幾萬都唔奇！

經一事， 長一智

真天魔

見佢有唔少Metal Build
應該幾識貨有啲高級嘢

死毒撚

咁古天樂呢

metal build 應該上唔到3萬

佢型棍做咩都型

即係話佢玩得MB應該再高級嘅都識
如果高達可能係大比例限量嗰啲

如果玩超級英雄有啲真人大細應該要呢個價錢

唔公平
為毒撚平反

似乎係識貨之人
我精神上原諒佢啦

之前出嗰隻Nu gundam都係大約1萬蚊左右

金屬貴

真毒撚

真冰火天魔

Iron man果啲都好基本

買走私貨重貴